%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%                         FORMATO DE TESIS FI UNAM                             %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% based on Harish Bhanderi's PhD/MPhil template, then Uni Cambridge
% http://www-h.eng.cam.ac.uk/help/tpl/textprocessing/ThesisStyle/
% corrected and extended in 2007 by Jakob Suckale, then MPI-iCBG PhD programme
% and made available through OpenWetWare.org - the free biology wiki
%                     Under GNU License v3
% ADAPTADO PARA FI-UNAM:  @Tepexic
% ADAPTADO PARA FMAT-UADY:  @Tepexic

% PUEDEN INCLUIR EN ESTE ESPACIO LOS PAQUETES EXTRA, O BIEN,
%  EN EL ARCHIVO "PhDthesisPSnPDF.cls" EN "./00-Resources/Latex/Classes/"
\documentclass[twoside,12pt]{00-Resources/00-Latex/Classes/PhDthesisPSnPDF}

% Para insertar texto dummy.
\usepackage{blindtext}

\usepackage[spanish]{babel}
\selectlanguage{spanish}
\usepackage[spanish, onelanguage]{algorithm2e}
\usepackage[]{siunitx}
\usepackage{algorithmic}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{etoolbox}

\usepackage{cite} 
\usepackage{color}
\usepackage{multirow}
\usepackage[table]{xcolor}
\usepackage{url}

% Agregado por Josepablo, para escribir scripts de octave {
\usepackage{color}
\usepackage{listings}
\definecolor{mygreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{mygray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{mymauve}{rgb}{0.58,0,0.82}
\definecolor{myorange}{rgb}{0.855,0.576,0.027}
\lstset{
language=Octave,
frame=single,   
morecomment = [l][\itshape\color{blue}]{\%},
keywordstyle=\color{blue},
commentstyle=\color{mygreen},
breakatwhitespace=false,         
breaklines=true,  
numbers=left,
numbersep=5pt,
numberstyle=\tiny\color{mygray}, 
showstringspaces=false,
showtabs=false,                  
tabsize=2,
stringstyle=\color{myorange},
title=\lstname,
literate=
{+}{{{\color{red}+}}}1
{-}{{{\color{red}-}}}1
{*}{{{\color{red}*}}}1
{,}{{{\color{red},}}}1
{=}{{{\color{red}=}}}1
{)}{{{\color{red})}}}1
{(}{{{\color{red}(}}}1
{;}{{{\color{red};}}}1
{:}{{{\color{red}:}}}1
{[}{{{\color{red}[}}}1
{]}{{{\color{red}]}}}1
{>}{{{\color{red}>}}}1
}
% Agregado por Josepablo, para escribir scripts de octave }

\makeatletter
\patchcmd{\ttlh@hang}{\parindent\z@}{\parindent\z@\leavevmode}{}{}
\patchcmd{\ttlh@hang}{\noindent}{}{}{}
\makeatother

\usepackage{listings}
\lstset{basicstyle=\footnotesize}
\usepackage{float}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{arrayjobx}
\usepackage{fancyhdr}
%\documentclass[runningheads,a4paper]{llncs}
\usepackage{graphicx} % figuras
%\usepackage{spconf,amsmath,graphicx}
\graphicspath{ {./00-Resources/02-Figures} }

\usepackage{amssymb}
\setcounter{tocdepth}{3}

\usepackage{amsmath}
\usepackage{epstopdf}
%added by Josepablo
\usepackage{mathtools}

% Personalizar la bibliografía a gusto de cada quien
\usepackage[sort, numbers]{natbib}

% Note:
% The \blindtext or \Blindtext commands throughout this template generate dummy text
% to fill the template out. These commands should all be removed when 
% writing thesis content.

% Archivo con funciones útiles
\include{00-Resources/00-Latex/Macros/MacroFile1}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%                                   DATOS                                      %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\title{Estabilizar un robot péndulo invertido de ruedas diferenciales de 3 grados de libertad}
\title{Diseño e implementación de una estrategia de control para estabilizar un robot
péndulo invertido con ruedas diferenciales}
\author{Josepablo Cruz Baas} 
\facultad{Facultad de Matemáticas}
\escudofacultad{00-Resources/00-Latex/Classes/Escudos/fmat_logo}
\degree{Ingeniero en Computación}
\directoruno{Dr. Jorge Alberto Ríos Martínes}
\directordos{Dr. Ernesto Olguín Díaz}
\degreedate{2020}
\lugar{Mérida, Yucatán}

% Portada en NEGRO, descomentar y comentar la línea siguiente si se quiere utilizar
%\portadafalse
% Portada en COLOR
\portadatrue

%% Opciones del posgrado (descomentar si las necesitan)
	%\posgradotrue                                                    
	%\programa{programa de maestría y doctorado en ingeniería}
	%\campo{Ingeniería Eléctrica - Control}
	%% En caso de que haya comité tutor
	%\comitetrue
	%\ctutoruno{Dr. Emmet L. Brown}
	%\ctutordos{Dr. El Doctor}
%% Datos del jurado                             
	%\presidente{Dr. 1}
	%\secretario{Dr. 2}
	%\vocal{Dr. 3}
	%\supuno{Dr. 4}
	%\supdos{Dr. 5}
	%\institucion{el Instituto de Ingeniería, UNAM}

% Palablas clave para los metadatos del PDF
\keywords{tesis,lqr,control automático,robot de dos ruedas}
% Tema para metadatos del PDF  
\subject{control automático,lqr,robot de dos ruedas}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%                   PORTADA                         %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{document}

\maketitle

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%                  PRÓLOGO                          %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\frontmatter
%
%	Para agregar capitulos usar
%	la funcion include como se muestra
%
\include{01-Capitulos/000-Dedicatoria}
\include{01-Capitulos/001-Agradecimientos}
\include{01-Capitulos/002-Declaracion}
\include{01-Capitulos/003-Resumen}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%                   ÍNDICES                         %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\setcounter{secnumdepth}{3}
\setcounter{tocdepth}{3}
\tableofcontents
%: ----------------------- list of figures/tables ------------------------
\listoffigures              % Genera el ínidce de figuras, comentar línea si no se usa
\listoftables               % Genera índice de tablas, comentar línea si no se usa

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%                   CONTENIDO                       %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\mainmatter
%\def\baselinestretch{1.5}                 z  % Interlineado de 1.5
\renewcommand{\baselinestretch}{1.5} %Factor de interlineado

\include{01-Capitulos/c01-intro}
\include{01-Capitulos/c02-background} 
\include{01-Capitulos/c02-background_1} 
\include{01-Capitulos/c02-background_2} 
\include{01-Capitulos/c02-background_3} 
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%                   Metodologia                     %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\include{01-Capitulos/c03-Chapter3}
\include{01-Capitulos/c04-Chapter4}
\include{01-Capitulos/c05-Chapter5}
\include{01-Capitulos/c06-Chapter6}
\include{01-Capitulos/c07-Chapter7}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%                   APÉNDICES                       %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%\addtocontents{toc}{\vspace{2em}} % Add a gap for aesthetics
%\addcontentsline{toc}{part}{Apéndices}
%\appendix \part*{Apéndices}  
%\renewcommand{\baselinestretch}{1} %Factor de interlineado
%\normalsize %necesario para activar el comando anterior
\appendix

\include{01-Capitulos/cAA-Apendix}
\include{01-Capitulos/cAB-Apendix}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%                   REFERENCIAS                     %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% existen varios estilos de bilbiografía, pueden cambiarlos a placer
%\bibliographystyle{apalike}
% otros estilos pueden ser abbrv, acm, alpha, apalike, ieeetr, plain, siam, unsrt
%El formato trae otros estilos, o pueden agregar uno que les guste:
%\bibliographystyle{00-Resources/00-Latex/Classes/PhDbiblio-case} % title forced lower case
%\bibliographystyle{00-Resources/00-Latex/Classes/PhDbiblio-bold} % title as in bibtex but bold
%\bibliographystyle{00-Resources/00-Latex/Classes/PhDbiblio-url} % bold + www link if provided
%\bibliographystyle{00-Resources/00-Latex/Classes/jmb} % calls style file jmb.bst
\bibliographystyle{ieeetr} % calls style file jmb.bst
\addtocontents{toc}{\vspace{2em}} % Add a gap for aesthetics
\bibliography{00-Resources/01-Bibliografia/references}             % Archivo .bib
%\setcitestyle{square}

\end{document}
